菲律賓總統批中國：你不能造一個人工島，然後說島的空域是你的

被視為立場傾向中國的菲律賓總統杜特爾特周二表示，中國在有爭議的南海人工島礁周邊水域及空域宣示主權是「錯的」（is wrong），又稱北京不應該要別人離開該地區以避免衝突。

菲律賓總統府周三發布杜特爾特的講話文稿，他周二在總統府對商界領袖說，「你不能造一個人工島，然後說島的空域是你的」（You cannot create an island, it's man-made, and you say that the air above these artificial islands is yours）。他表示：「這樣做是錯的，我們認為那些水域是國際水域，無害通過的權利應該得到保障，在那裏航行，不需要得到任何人許可。」

這是杜特爾特上台後對中國罕見的批評，周二的來賓包括美國駐菲律賓大使及外國賓客。杜特爾特為了營造與中國的良好關係，上任後一向避免刺激中國。杜特爾特說，他希望中國能緩和他們的行為，他不希望與中國爭吵。不過，他警告說，「將來有一天，那裏會有一個魯莽的指揮官，就這樣扣下了槍機」。

美聯社引述菲律賓政府報告說，菲律賓軍方飛機，去年下半年在中國建造的南海人工島附近巡邏時，至少有46次遭中方以無線電警告。

之前用錢收買菲律賓，而家唔找數
菲律賓梗係嘈啦

中國鄰近國家都係敵人
開戰即投降

亮劍

中國究竟而家重有冇朋友

仲有班非洲窮撚

依家都無錢比了

巴基雞蛋人

一齊打板球

點撚樣呀呢條友 一時就奶共 一時就屌共

比錢咪巴鐵囉

用錢買返嚟既朋友
無錢咪反面囉

或者輪到菲律賓交投名狀畀老美

中國又贏

東加王國籲中 勾銷太平洋島國債務

無論菲律賓屌共定奶共都好
我都係唔會鐘意菲律賓政府

中國一直諗住用錢買侵食弱小國家
但有冇諗全部夾埋一齊反枱會點

債主死左咪不存在債務問題囉

雖然話美軍來了我帶路
但如果係菲律賓對中國
我會選擇翹埋雙手、隔岸觀火
等兩個垃圾國家互相殘殺

乜唔敵人的敵人就是朋友咩

冇錢反枱

收左錢個個落左台
又唔俾錢新個個

中國無錢啦

反了反了

諗起馬尼拉人質事件 果個呀基佬二世個死閪樣就好黑人憎

想孤立台灣先被世界孤立

賓國一時屌共一時奶共攞著數

非洲啲所謂朋友同啲毒撚既酒肉朋友一樣
你請佢食野你地未朋友囉
無錢 走得快過港豬

流氓國家對土匪國家 不用分那麼細 大家都是垃圾

I like this honest man

唔駛死，威脅唔到你一樣唔駛還

贏國：我都夠無賴 點知你條含家產仲無賴過我

係咪淘寶揸哂鎗嗌生日快樂嗰班

歐洲仲係好似唔想得失中國咁

0負評

英國都應該叫中國英國, 不過脫咗歐理閪佢

而家歐洲最大係德國, 德國女人掌權變左膠大國好垃圾, 不過難民問題愈黎多人反佢, 相信下屆冇得做, 而一換人好大機會換一個極端相反嘅人話事, 好似奧巴馬變侵侵咁

到時歐洲有機會再次同美國同一陣線

快手炸爆菲律賓國佢

支那國入面嘅支那人都係用錢先收買到人心，外交亦然，真係可悲

反中亂港 外國勢力

條友咁多金句嘅

有生之年可以再睇到中國周圍搞事搞到咩朋友都冇

牆頭草

真正嘅「有水過水，無水散水」

政治邊有永遠既朋友/敵人

呢個真

以財交友 財盡而交絕

你咁鐘意菲律賓咪去多啲囉

支國財困,其他國家就返佢

你噏乜鳩

同啲無邏輯既人講野有咩意思 個腦漏撚左係唔知邊度

講緊人質事件扯到去打仗 屌你老味真係

可能大家唔太清楚菲律賓嘅政治內部發生緊嘅事
我都唔認同 接受唔到馬尼拉人質嘅做法
但呢個係亞基諾坐緊果陣發生嘅事 唔係Duterte
而且Duterte嘅理念遠遠係好過亞基諾家族
一直都係亞基諾家族坐緊 咁多個世代係佢地一直都貪污 根本唔會理市民 唔理唔同部門嘅運作 變相成個國家就變得好差
雖然Duterte做法好激進 但就係因為亞基諾家族好長嘅時間遺留左太多問題 寵哂啲菲律賓市民任意比人擺佈/暴亂
佢唔咁做 啲人好難服佢 好難改變成個國家
其實佢真心為國家好 想改變
佢之前都做緊市長 係Davao city
而呢個地方都算係全球最安全嘅城市之一
無頭5都有頭10

我解釋只想大家清楚返兩邊嘅理念根本唔同 唔可以拉埋一齊講
每次都拉埋馬尼拉人質事件黎講 呢件事根本就佢未坐果時發生 要屌就屌柒亞基諾家族

英國仍然奶共奶到失去理智

好似狗咁
屙啲尿上去就話個地盤佢嘅
文明啲啦好冇

理性分析

中國口交部：強烈譴責菲國食碗面反碗底

而家睇返

其實果D人工島呀外侵呀 全部都係軍事恐嚇佢哋BUY-IN 高鐵輸出/一帶一路等出境投資...

收左支那軍援堆槍就反枱
醒目仔黎

菲律賓口交部：交數呀屌你

幾同意
一個重病的國家自然要用重藥先拯救到

兩個垃圾國家，狗咬狗

人質事件
鄧龍威事件

我永遠都唔會對呢個鬼國有任何好感

中國

酒肉朋友

同支那唔駛講情

你認為真係打起上黎
自己可以置身事外？

g持

OK啦,
連唔係中國起嘅高鐵站, 都可以話站下嘅地方係屬於佢啦

咪講緊亞基諾囉 睇清楚啲好冇呀

以嫁係好多人都會將「政府人」同類化

想帶出嘅係
亞基諾係咁唔代表以嫁政府都係咁（亞基諾唔代表成個菲律賓政府）
啲人會話 好憎菲律賓政府因為人質事件（亞基諾坐果陣）
但以嫁坐緊果個人已經唔係亞基諾
想叫個啲人嘗試下用第二個角度睇呢個地方

唔通當呢個以嫁坐緊嘅總統做出成績 改變到成個政府 同以前亞基諾坐緊嘅時候係兩回事
仲會話「好憎菲律賓政府？」
還時係講 「好憎亞基諾坐緊果時嘅政府？」
兩句唔同講法唔同意思

成個香港都係賓妹
天然肉盾

你都on99
你估得呀基落一個呀
成個政府呀屌你老母
啲警察換撚哂未呀 手指槍好威威
你幾歲呀？嗰陣太細個唔知咩事我唔怪你
但唔好死出嚟懶持平咁
啲死人記者換撚哂未呀 白車都未上就衝哂上去方人唔死咁
屌佢全國啦賓賓
全國呀講緊，好似支那種咁，啲賤野入血嫁你老母
嗰日好多人都係開槍先睇直播，我睇足全日呀你老母
點解佢國貪污係到笑笑口hea，死嘅要係我嘅人呀
No offence，小朋友睇多啲當日新聞再評論啦

以嫁呢兩個字點發出而家呢兩個音

就係因為亞基諾家族造成囉明無
佢地一直隻眼開隻眼閉 成個政府搞彎 咩部門都錯撚哂
但你又知Duterte係咁？
如果佢又係同亞基諾一樣
1. 前排 菲律賓機場啲職員塞子彈入啲客嘅喼 屈人地比錢就放過佢地
當Duterte知道呢件事 佢去左處理 知道遊客無辜 放左人地 再警告菲律賓機場職員邊個做啲咁嘅野就攞返粒子彈吞左佢
2. 貪污？ 你睇埋佢屋企乜野樣 做左咁耐市長 仲係慳住用 又唔住豪宅
佢曾經都講過 啲人要拜訪佢就要食左野先 因為佢唔會請佢地食大餐乜乜物物 因為佢唔想亂咁用市民嘅錢（呢個禮儀上無咁好睇 但佢都唔介意）
3. 曾經有個鬼佬係沙灘掉左煙頭 佢知道左 叫個鬼佬執返 個鬼佬就串佢 但Duterte就同佢講 佢唔執返就逼佢食左佢
好多行為上 以嫁呢個總統好好多
你話警察未換哂？ 緊係未啦 有可能一晚做得哂？佢坐得個一陣都做左好多野啦喎 你仲想點
呢個國家係嚴重嘅病 有無可能一時之間可以180度轉變？你自己再諗下分析下

仲有
年紀大小 同有無腦無關係
你係都要將啲人同類化 唔通梁振英/林鄭係點 你又係咁嘅樣？

臭甕出臭草。
乜族都只係臭草
這國家是垃圾

點解要企喺菲律賓人利益立場
你的國家元首就是國家的頭
其餘國者的身
想斬佢頭，亦想斬佢身。

首先，個總統民選既，選舉係民權選出嚟瀨閪係民責！
1菲律賓人抵死
2菲律賓人抵死
3菲律賓人抵死
4菲律賓人抵死
5菲律賓人抵死
佢既國家富貴係國民榮華，佢既國家失敗係國民折墮
亞基諾唔係火星人，唔係撒亞人
係菲律賓共和國公民。
你好lun低能左翼

好似睇緊班中國人日日咬住日本唔放，生生世世都放唔低果股怨恨

全中

你老未 真係痴撚線
如果你00後我覺得make sense 嘅，讀咁多年通識讀到傻撚咗
我屌嘅係屌緊成個國家都係垃圾
唔係單單一條友
先唔講杜生（唔打咁長）份人點，行事似唔似返個總統，你第一點已經出哂事啦下嘛 杜生發現一單，後面仲有幾多單無發現，你睇下正正常常香港海關會唔會咁屈錢
第二單，佢點理財我真係唔知，但係我屌緊係成個國家呀你老未
第三單同理，成個國家嘅人都係垃圾，定杜生行帝制？唔洗換？
拿，我同意杜生係做到野嘅，但而家唔係要我選總統，你個國家咁垃圾，得個總統好有春用呀
你都講未轉變，咁變完再講，而家都係垃圾

即係咁，我唔係屌你年紀輕，可能我有時打下粗口，助語詞嚟，屌你老母都無意真係問你攞地址ok
年輕同智慧的確無關，但人生閱歷就差好遠。即係我同個30歲講野，大家都經歷過港英，唔洗講都知英國有幾好。大家都經歷過賓賓啲仆街野，唔洗講都個哩個國家啲仆街係入血嘅，但如果你例如20都無，你可以好聰明，我都有個後生女年紀輕輕跟我好撚醒嘅，但你無經歷過，睇舊新聞報紙你好難睇得明
賓賓咁，無可能叫你loop一次個直播，親身感受下班撚屌幾仆街，但你唔loop，又好難講得明
所以我先話，no offence，你幾歲呀，小朋友就睇多啲新聞先啦

大陸狗最怕打仗
一開打就會有聯軍衝過黎

有人要你幫手咩

個陣睇直播就知佢地有幾on9
幾無能同幾缺乏裝備
鐵鎚打門,成個鎚飛左入去

所以話支那(china) 係狗(is dog)

俾錢咪同你做朋友囉

支那應該調左好多錢去土耳其撐一帶一路

人地講野幾有point, 你不如算啦
再嘈落去輸比個後生仔唔好睇嫁嘛

咁講真, 發生過人質事件, 同埋鄧龍威事件, 真係好難令人有信心, 況且件事都只係幾年前, 鄧龍威事件更加係新鮮滾熱辣, 呢幾日朝早聽電台都覺得好心酸, 覺得呢個國家好垃圾, 你杜特爾特先上場左兩年, 你真係覺得香港人可以睇得咁開?真係會覺得ok你換左人, 之前d仆街野唔關你而家事既算啦咁, 冇可能囉, 你換人係你既事, 你要我對呢個國家有返信心梗係要個國家做返d野爭取返我地信心呀嘛, 而唔係話換左政府就大撚哂架嘛
有人話咩又唔見你唔去日本, 屌, 二戰都已經過撚左大半個世紀, 況且日本而家係一個點既國家個個有眼睇, 點同菲律賓比
總之呢個國家到目前為止比人既感覺就係垃圾, 唔係話佢進步緊就唔係垃圾

一帶一路唯一開托到既市場

後生仔係咁 唔知頭唔知路出黎扮代表 成班廢物

中國人上至政府下至人民全撚部都係狗
去其他國家當自己屋企咁周圍柯屎
求奇搵個海柯舊屎又話係自己空域

唔好唔記得出事之後有班菲律賓人仲要係架巴士前面自拍影相 杜生可能係一個好總統 但菲律賓人質素係低就係低

睇黎鄧龍威單案都係凍過水

前幾日 習總 先比左一百億非洲
跟手又比左40億巴基斯坦

不過偏偏就唔比 菲律賓

中共既外交政策 其實好on9

首先, 中共周圍搞事, 得罪哂周邊所有國家
跟住, 中共又送錢比周邊國家, 希望收買周邊國家做朋友
最後, 周邊國家收中共錢果陣, 就崇拜中共.....但收完錢之後, 繼續屌鳩中共

咁其實中共想點撚樣??
既然你得罪左人, 就唔好送錢比人地啦
你又要得罪人, 又要送錢比人地, 人地就一定收左你錢之後再屌鳩你啦

留名睇開戰

下
你無撚野呀
你個point呢

新八國聯軍圍支那, 香港人準備好獨立啦

無啦啦咁撚清醒

傻閪on撚鳩鳩
理性討論 係都要句句粗口 咁撚大怨氣
用年齡達人 又講乜鳩鳩經歷
年紀大威啲咩
唔夠人講又要標籤人00後
痴撚線 你見人同你唔同睇法 唔同立場 你就覺得人地00後 乜撚野邏輯
篇篇打到咁撚大篇 曬鳩氣
Peace out

日狗老屈自己國民 查案求其審訊了事 令人無辜坐牢
當年又係西環海傍殘殺香港人 斬完頭推香港人落海
所以冇咩野唔會去日本鬼國

少點製造燥音的港人也好

打仗唔需要殘殺平民 強姦婦女
而且打仗係傾全國國家之力
而人質事件只係菲律賓其中一個國民發癲
唔知邊個恐怖d呢

一個經常流連菲律賓酒吧賭場的單身漢鳩嗡都有咁多人信
仲要鄧生自己改過口供 好多不利自己ge野冇交代比公眾聽 成件事都有好多疑點證明佢唔係比警察屈 又冇傳媒報
只係識叫人捐款比佢賄賂
同長毛冇咩分別

會 蝗蟲少一隻都對世界的資源少點侵害

D運連登仔維護日本戰時對香港人暴行個時會話
上一代ge事 d 人已經死晒
但對其他地方又唔識同樣設身處地咁諗
（而且香港仲有慰安婦在生）

巴打講得arm
以佢地logic
咁姐係林鄭代表晒所有香港人啦
咁菲律賓總統可以代表埋有一半菲律賓血統ge bruno mars tim啦

香港班立法會議員都係民選😂

小朋友 睇下日本人點對香港人
睇下日本警察點查案 點老屈自己國民先
連登咪一樣對日本奶到上晒腦

您話港英時期一定好？
未有icac之前點呀？
上街示威咪一樣拎棍打您
睇多d先好叫人小朋友啦傻閪

菲律賓變左亞洲區最大ge英語學習中心 大把外地人去去學啦 擘大隻白鴿眼啦

日本班兵對住班無辜香港人一路笑一路斬tim
好多菲律賓人根本冇咩意會知道當時發生咩事
佢地只係好純真ge人種

佢地撐被中共搞ge政治犯時你又記唔記得呀

你都幾非黑即白 純真你都講得出
點解一定要同日本比去幫菲律賓洗白？
舊屎比完之後會香啲？ 雨傘個陣夠有日本人支持香港你唔講既？
班賓賓逢星期六日佔領哂啲天橋街市天橋底你又唔講既？
純真唔等於冇禮貌呀巴打

好似您先非黑即白
佢地佔領天橋就等於冇禮貌？
您香港政府最低工資比得佢地五千蚊一個月之餘（美加請菲律賓姐姐好多都有8000以上 當然美加離菲律賓遠唔方便佢地返去探親同比較貴 而且除左菲律賓人黑人都做家傭都好大競爭）

有d仆街華人基因重ge僱主比人地幾塊餅乾食要人訓廁所廚房炸！
僱員人權都冇 睇落香港更加似鬼國
再講返佔領天橋、公園
首先菲律賓人生性愛社交 分享 佢地人工又唔多 有多都寄晒返屋企
佢地邊有錢租地方去比佢地傾計分享食物呀
佢地又冇好似大陸閪咁佔領商場、 行人專用區、麥記、圖書館
留係屋企又唔可以叫朋友上黎
您試下您老細放假都要您留係公司呀！睇下您會點
一星期一日，又冇犯法，又好多都會收拾返場地 ，有咩所謂呢
香港人就最叻白鴿眼，對住白人就成碌鳩咁 垃圾

利申反中日韓台澳洲美國
只欣賞歐洲
用日本做例子唔係想抬高菲律賓（亦都唔需要我黎抬高， 菲律賓人係世界各地比人印象冇華人強國人咁差，因為華人唔係佔領天橋而係佔領財產）

用日本人做例子係想講香港人雙重標準

咁菲律賓的確唔係發達國家（雖然係二戰後曾經同日本並列亞洲兩強）

而人民又比較懶 又窮 唔容易做到人人接受教育
係教育方面除左英文的確冇其他地方咁出色
但佢地都一樣好多大學畢業生 係護理 電腦方面都有

菲律賓人強項係音樂方面
基礎教育暫時未可以做到全面普及，的確有漫漫長路要行

上面果條友可能係 菲傭, 所以幫番自己個垃圾祖國

菲傭 都會上連登的

中國應該一早分裂，好似歐洲咁十幾個國家 ,返返戰國時代

最後果到真係好認同
香港人唔去佢地都唔稀罕啦
人地做鬼佬市場 大把鬼佬鍾意去菲律賓 鍾意菲律賓嘅人情味
服侍埋狗眼看人低嘅香港人咪中辛苦

屌咪撚on9 日本侵華係有代價 我想問人質事件 菲律賓付出左咩代價 日本直接食左粒原子彈

其實共狗從來都冇當過班人係朋友
畀錢益佢地得兩個原因
一.頂死台灣減少對岸邦交
二.增加係聯合國影響力，即係種票

人質事件又唔係政府殺人，頂多係出醜，點解要受代價？

一早奶哂野遲早反面

點解菲律賓政府唔洗負責

日本要承受後果係因為政府有心侵略其他國家咁仆街
而家菲律賓政府都好心去救人只係7左有咩罪需要承受？
唔通有個香港市民係香港姦殺左個美國遊客，而香港警察遲遲未捉到個犯破案搞到再多一個遊客比人姦殺，香港政府就要受罪責？
做野7同立心不良做壞事係兩回事啵

日本已承擔左後果 點解要屌日本侵華？ 菲律賓政府無承擔任何後果 咁我屌菲律賓班垃圾咁又有咩問題

唔通有個香港市民係香港姦殺左個美國遊客，而香港警察遲遲未捉到個犯破案搞到再多一個遊客比人姦殺，香港政府就要受罪責？

點解菲律賓要受後果？
再者點解用後果黎決定一件事應唔應該再追究？
我只知菲律賓現任總統今年訪港時已為人質事件向香港道歉
而日狗呢？ 從來冇個別向香港道歉過

中國周圍辣火頭
依家搞到大佬制裁
有排比人蝦
唔好唔記得仲有俄仔猴住你

日本首相村山富市當年兩次道歉
你唔知定係有心唔理？

我講緊同香港啵

係味您冇睇清楚我講咩？
個別同香港道歉

南京大屠殺關我撚事

外交手腕/技巧黎

多餘

賓佬單嘢單一受害係香港人，向「個別」香港道歉係無可厚非

日本向一眾二戰受損國家道歉，其間村山又無同香港有特別交流，個別乜鳩？

咁邊個叫佢侵略咁多地方呀？做得出就要有誠意架啦

再講菲律賓政府救援唔成了係冇義務向香港道歉，最多係表示遺憾，但佢地都做左

有道歉屈無道歉，道咗歉又話唔係專誠/個別/唔夠誠意，跟住又搬龍門去邊個叫佢乜乜物物

轉個頭去幫爛鬼賓佬貼金
垃圾賓佬無義務道歉都講得出口，成件事係賓佬政府同自己人唔妥結果無啦啦燒到香港人都可以講到垃圾賓政府啱晒

呢條仆街堅無恥
之前含到雪雪聲 叫美國咪多事,又叫美軍走